\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Pacotes essenciais
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{mathptmx} 
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}

% Margens ABNT
\geometry{
  a4paper,
  left=3cm,
  right=2cm,
  top=3cm,
  bottom=2cm
}

\begin{document}

\thispagestyle{empty} 

\begin{center}

\textbf{FUNDAÇÃO EDUCACIONAL INACIANA PE. SABÓIA DE MEDEIROS}

\vspace{3cm}

\textbf{LUCAS KERR DO AMARAL} \\
\textbf{MARCELA NALESSO}

\vfill

\textbf{GAME DOCUMENT DESIGN}

\vspace{0.5cm}

A Batalha de Cleitin 2: O Retorno do Homi

\vfill

São Bernardo do Campo, SP \\
2026

\end{center}

\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 1 – TÍTULO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Itens Iniciais}

\textbf{Sistemas previstos:} PC \\[0.3cm]
\textbf{Faixa etária:} 10+ \\[0.3cm]
\textbf{Classificação indicativa (ESRB):} E10+ \\[0.3cm]
\textbf{Data prevista de lançamento:} 2026 \\[2cm]


\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 2 – ESBOÇO DO JOGO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Esboço do Jogo}

\subsection*{Resumo da História}

Cleitin é um jovem recém-formado que está prestes a receber seu diploma. No entanto,
o professor Chaflames rouba e destrói o documento em cinco partes, dando início ao
conflito central do jogo.

Para recuperar seu diploma, Cleitin precisa enfrentar uma série de fases de batalha,
cada uma representando um desafio progressivo. Em cada fase, o jogador enfrenta inimigos
e deve vencer o combate para obter recompensas e avançar.

Ao vencer uma fase, Cleitin retorna ao castelo, que funciona como um hub central de
progressão. Nesse local, o jogador pode se preparar estrategicamente para os próximos
desafios, criando uma relação direta entre narrativa e jogabilidade.

\subsection*{Fluxo do Jogo}

O jogo inicia com uma cena de corte introdutória que apresenta o roubo do diploma.
Após isso, o jogador entra no ciclo principal do jogo:

\begin{itemize}
\item Selecionar uma fase no mapa
\item Participar de uma batalha
\item Receber moedas e uma página do diploma ao vencer
\item Retornar ao castelo
\item Interagir com NPC obrigatório para obter instruções
\item Gerenciar recursos (compras, descanso, personalização)
\end{itemize}

Esse ciclo se repete até que todas as fases sejam concluídas, culminando na batalha final
contra Chaflames.

\subsection*{Condição de Vitória}

O jogador vence ao recuperar todas as páginas do diploma e derrotar o chefe final,
Chaflames, na fase final do jogo.

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 3 – PERSONAGENS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Personagens}

\subsection*{Protagonista}

Cleitin é um jovem estudante recém-formado. Sua personalidade é determinada e persistente, mesmo diante das dificuldades. Durante sua jornada ele enfrenta inimigos e desafios para recuperar cada página de seu diploma.

\subsection*{Habilidades Especiais}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Ataque principal:} ataque corpo a corpo utilizado para derrotar inimigos.
    \item \textbf{Habilidade especial:} um ataque mais forte que causa maior dano aos inimigos.
\end{itemize}

\subsection*{Mapa de Controles}

\begin{itemize}
\item WASD – movimentação do personagem
\item Botão esquerdo do mouse – habilidade especial
\item Botão direito do mouse – seleção e interação com objetos e NPCs
\item Barra de espaço – ataque principal
\end{itemize}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 4 – GAMEPLAY
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Gameplay}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Gênero do jogo:} Ação e aventura com foco em combate por fases.
    
    \item \textbf{Estrutura:} o jogo é dividido em fases sequenciais organizadas em um mapa.
    Cada fase representa uma batalha independente, e o progresso ocorre ao vencer essas fases.
    
    \item \textbf{Loop de gameplay:} o jogador alterna entre momentos de combate (fases)
    e preparação (castelo), criando um ciclo contínuo de desafio e recompensa.
    
    \item \textbf{Recursos específicos da plataforma:} controle via teclado e mouse,
    permitindo precisão durante o combate e facilidade na navegação de menus.
    
    \item \textbf{Modo multiplayer:} o jogo não possui modo multiplayer, sendo focado
    na experiência individual do jogador.
\end{itemize}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 5 – MUNDO DO JOGO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Ambientes}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Castelo (Hub):} área central do jogo onde o jogador retorna após cada fase.
    Nesse ambiente, é possível descansar, comprar habilidades, trocar roupas e interagir
    com o NPC que orienta a progressão.
    
    \item \textbf{Mapa de Fases:} conjunto de etapas representadas visualmente como caminhos.
    Cada fase corresponde a um combate com dificuldade progressiva.
    
    \item \textbf{Arena Final:} fase especial onde ocorre o confronto contra o chefe final,
    Chaflames.
\end{itemize}

\subsection*{Atmosfera}

O jogo apresenta uma atmosfera leve e humorística, com inspiração no ambiente acadêmico.
O castelo transmite sensação de segurança e preparação, enquanto as fases possuem clima
de desafio e tensão crescente. A trilha sonora acompanha essa variação, alternando entre
momentos calmos e intensos.

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 6 – EXPERIÊNCIA DE JOGO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Experiência de Jogo}

O jogo busca proporcionar uma experiência baseada em progressão, desafio e recompensa.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Sensação principal:} evolução constante do jogador através da superação
    de desafios progressivos.
    
    \item \textbf{Fluxo do jogador:} o jogo equilibra momentos de tensão (batalhas) com
    momentos de pausa (castelo), evitando frustração e mantendo o engajamento.
    
    \item \textbf{Decisões do jogador:} o jogador deve decidir como utilizar suas moedas,
    escolhendo entre comprar habilidades, melhorias visuais ou economizar para fases futuras.
    
    \item \textbf{Empoderamento:} conforme avança, o jogador se torna mais forte e preparado,
    aumentando a sensação de controle sobre o jogo.
    
    \item \textbf{Interface e navegação:} interface simples e intuitiva, com foco em facilitar
    a compreensão das ações disponíveis no castelo e durante o combate.
    
    \item \textbf{Design de som:} efeitos sonoros reforçam ações como ataques e vitórias,
    enquanto a trilha sonora varia entre momentos de calma e combate.
\end{itemize}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 7 – MECÂNICAS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Mecânicas de Jogo}

\subsection*{Mecânicas Principais}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Combate:} sistema de batalha direta onde o jogador deve atacar,
    desviar e utilizar habilidades para derrotar inimigos.
    
    \item \textbf{Progressão por fases:} o jogador avança ao completar fases,
    cada uma oferecendo um desafio maior que a anterior.
    
    \item \textbf{Sistema de moedas:} recompensas obtidas nas fases que podem ser
    utilizadas no castelo.
    
    \item \textbf{Loja:} permite a compra de habilidades e roupas que impactam o desempenho
    ou a estética do personagem.
    
    \item \textbf{Sistema de descanso:} alterna entre dia e noite, modificando a ambientação
    e criando variação visual.
\end{itemize}

\subsection*{Colecionáveis}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Páginas do diploma:} principal objetivo do jogo. Cada fase concede uma página,
    representando o progresso do jogador na história.
\end{itemize}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 8 – INIMIGOS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection*{Inimigos Comuns}

Os inimigos representam estudantes e obstáculos que tentam impedir o progresso de Cleitin.
Aparecem em alguns momentos durante as batalahs. Eles possuem padrões simples de ataque, exigindo que o jogador utilize esquiva e timing
correto para derrotá-los.

\subsection*{Professores}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome(s):} Fagfogos, Feitisac, Leopower e Magilu
    \item \textbf{Função:} representam o desafio final de cada etapa
    \item \textbf{Recompensa:} moedas e páginas do diploma
\end{itemize}

\subsection*{Boss}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Nome:} Chaflames
    \item \textbf{Ambiente:} arena final
    \item \textbf{Estratégia:} utiliza múltiplos padrões de ataque, exigindo domínio das mecânicas
    \item \textbf{Recompensa:} conclusão do jogo
\end{itemize}

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 9 – CUTSCENES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Cenas de Corte}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Cutscene inicial:} apresenta o roubo do diploma por Chaflames,
    estabelecendo o conflito principal.
    
    \item \textbf{Cutscene de vitória:} exibida ao derrotar o chefe final,
    mostrando a recuperação do diploma.
    
    \item \textbf{Cutscene de derrota:} exibida caso o jogador perca na batalha final.
\end{itemize}

As cenas são apresentadas por meio de animações simples dentro do jogo.

\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% PÁGINA 10 – MATERIAL BÔNUS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Material Bônus}

\begin{itemize}
    \item Skins desbloqueáveis para personalização do personagem
    \item Novas habilidades adquiridas ao longo do jogo
    \item Possíveis expansões futuras com novas fases
\end{itemize}

\subsection*{Incentivo para Replay}

O jogo incentiva a rejogabilidade através da possibilidade de melhorar o desempenho
nas fases, testar diferentes combinações de habilidades e completar todos os conteúdos
disponíveis.

\end{document}