\documentclass[12pt,a4paper]{article}

% Pacotes essenciais
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{setspace}
\usepackage{mathptmx} 

% Margens ABNT
\geometry{
  a4paper,
  left=3cm,
  right=2cm,
  top=3cm,
  bottom=2cm
}

\begin{document}

\thispagestyle{empty} 

\begin{center}

\textbf{FUNDAÇÃO EDUCACIONAL INACIANA PE. SABÓIA DE MEDEIROS}

\vspace{3cm}

\textbf{LUCAS KERR DO AMARAL} \\
\textbf{MARCELA NALESSO}

\vfill

\textbf{GAME DOCUMENT DESIGN}

\vspace{0.5cm}

A Batalha de Cleitin 2: O Retorno do Homi

\vfill

São Bernardo do Campo, SP \\
2026

\end{center}

%Pagina 1
\newpage

\textbf{SOBRE O JOGO}

\begin{enumerate}

\item \textbf{Título do jogo:}  
A Batalha de Cleitin 2: O Retorno do Homi.

\item \textbf{Sistemas de jogo previstos:}  
PC, com suporte a teclado e mouse, permitindo controle preciso durante as batalhas e navegação nas interfaces do jogo, como loja e menus do castelo.

\item \textbf{Faixa etária recomendada:}  
10 anos ou mais, devido à presença de combate leve em estilo cartunesco, sem violência explícita.

\item \textbf{Classificação indicativa prevista pelo Entertainment Software Rating Board (ESRB):}  
E10+ (Everyone 10 and older), pois apresenta violência leve, temática humorística e desafios moderados.

\item \textbf{Resumo da história do jogo, com foco na jogabilidade}

O jogo conta a história de Cleitin, um jovem que acabou de se formar na faculdade e está prestes a receber seu diploma. No entanto, o professor Chaflames rouba e destrói o documento em cinco partes, dando início ao principal conflito da narrativa.

A jogabilidade é estruturada em um sistema de progressão por fases, representadas por um mapa onde cada etapa corresponde a uma batalha. O jogador deve vencer essas fases para recuperar partes do diploma e avançar na história.

Após cada fase concluída, o jogador retorna ao castelo, que funciona como um hub central. Nesse ambiente, o jogador pode se preparar para os próximos desafios por meio de diferentes sistemas, como:
\begin{itemize}
\item Descanso, que alterna o ciclo entre dia e noite, modificando a ambientação do jogo;
\item Loja, onde é possível adquirir novas roupas e habilidades utilizando as moedas obtidas nas fases;
\item Visualização das páginas do diploma já coletadas.
\end{itemize}

Além disso, o jogador deve obrigatoriamente interagir com um NPC localizado no castelo antes de avançar para novas fases. Esse personagem fornece dicas e orientações, garantindo que o jogador compreenda os desafios e mantenha o fluxo do jogo.

O objetivo final é completar todas as fases e enfrentar o professor Chaflames na batalha final, recuperando todas as partes do diploma e concluindo a jornada.

\item \textbf{Modos de jogo distintos}

O jogo possui um modo principal de jogo:

\begin{itemize}
\item \textbf{Modo História (Single Player)} – o jogador controla Cleitin em uma progressão linear por fases, enfrentando inimigos, coletando recompensas e evoluindo seu personagem até o confronto final contra o chefe.
\end{itemize}

\item \textbf{Diferenciais competitivos}

\begin{itemize}
\item Estrutura baseada em fases de batalha, proporcionando progressão clara e objetiva;
\item Presença de um hub central (castelo) que separa momentos de combate e preparação;
\item Sistema de moedas que permite decisões estratégicas, como investir em habilidades ou economizar recursos;
\item Interação obrigatória com NPC, que guia a narrativa e melhora a compreensão do jogador;
\item Sistema de ciclo dia/noite, que contribui para a variação visual e imersão no jogo;
\item Narrativa leve e humorística inspirada no ambiente acadêmico.
\end{itemize}

\item \textbf{Produtos concorrentes}

O jogo apresenta similaridades com diversos títulos do gênero ação e progressão por fases, especialmente no que diz respeito à estrutura de gameplay e evolução do jogador.

Entre os principais jogos comparáveis, destacam-se:

\begin{itemize}
\item \textbf{Slay the Spire} – pela estrutura de progressão em mapa dividido por etapas, onde cada fase representa um desafio que deve ser superado para avançar até o confronto final;

\item \textbf{Hades} – pela utilização de um hub central entre as fases, no qual o jogador pode interagir com NPCs, melhorar habilidades e se preparar estrategicamente para os próximos desafios;

\item \textbf{Dead Cells} – pelo foco em combate direto e progressão baseada na superação de fases com dificuldade crescente e recompensas ao jogador;

\item \textbf{Cuphead} – pela ênfase em batalhas desafiadoras contra inimigos e chefes, onde o progresso depende da habilidade do jogador em combate.

\end{itemize}

\end{enumerate}

\end{document}